日本雅虎募款助花蓮震災 突破1億日圓

花蓮強震造成嚴重災情，日本政府與民間紛紛出錢出力協助台灣救災。雅虎日本「Yahoo！Japan」成立的Yahoo！基金，開設的「台灣東部地震 緊急支援募金」捐款專頁，截至今天20時22分，捐款人數已逾11萬人，累積金額突破1億日圓（約2700萬元台幣）。

捐款金額不斷增加，截至今晚20時59分，捐款人數為11萬3741人，累積金額1億69萬5201日圓（約2718萬元台幣）。

日本雅虎（Yahoo!）7日在《Yahoo!基金》為台灣地震災情發起民眾小額捐款行動。專頁指出，台灣東部花蓮6日晚間11時50分（日本時間7日凌晨0時50分）發生規模6.4地震，釀成人員傷亡和建物嚴重損壞，日本雅虎（Yahoo!）表示募集到多少金額，雅虎就會捐出相同金額，起初設立募款目標200萬日幣，引起日本網友熱烈迴響，短短數小時即達標。

之後雅虎又提升500萬元日幣為「您捐多少，我們再幫您加一倍」的上限，於2月8日18時40分達標，但此專頁仍持續開放，接受民眾捐款，直到本月28日止。（張翠蘭／綜合外電報導）

大家同樣都係地震國家，每逢事但一個有地震點都有同病相憐嘅感受

中國捐款會唔會轉入中国紅十字會？過到台灣得半成。

有一成都偷笑

自膠

就算無比人貪，收咗筆錢就要聽人哋係到也文也武

點解香港個雅虎咁撚多5毛
人地個雅虎就團結幫人

因為多阿伯阿婆